【師傅專訪】蘇民峰︰買唔到樓 等2024年先

他續稱，樓價一定會跌一轉，睇下1984年、2004年樓價幾衰，衰到無人要，2024年是下一個地運的交界，所以2021年個時會否考慮沽少少貨呢，「我係計到2024年如果衰點算，所以2021年攞錢呀!(而家買唔到樓點算?)等2024年囉，實有循環，唔會一路咁升，經濟、社會都有循環。香港同大陸都係，地運行到2024年，2024年回啦，經濟發展無咁快，樓價自然無升得咁快。

岩呀，恒大一爆煲，真支爆，實拖埋香港落水

2018年

都算準既，2018年到依家都係升左少少，當跌左

六年租金，2024年要比2018年跌一成先打和

大把單位跌咗超過一成啦

好多都破埋頂

例如？

中原鍾宏遠表示，上車客積極入市，屯門華都花園2座高層F室，實用面積404方呎，兩房間隔，叫價550萬港元，議價後以531萬元易主，呎價13,144元，樓價及呎價均創屋苑兩房單位今年新高。新買家亦為上車客，看好樓市前景，趁現時息口低企置業上車。

咁有樓既應該幾時走人好？

一單屯門叫好多 🤔

本周末一手市場沽約38伙，疫市下不乏新高價。九建(034)的紅磡環海．東岸1A座30樓D室一房貨尾，實用375方呎，享全海景，以994.6萬元沽出，呎價26,523元，樓價及呎價齊創項目新高。據知，買家為本地人士，價錢已包括3年免費泊車優惠。資料顯示，同座樓下一層29樓D室，面積及景觀相同，2015年一手成交價僅786萬元，相隔5年後，現賣貴208.6萬元或27%。

幾年後會跌又如何？
到時跌完會唔會平過依家？

項目新高就叫破頂，犀利

比2018 個價跌一成喎？大把？

公道講，佢「好多」同你「大把」應該差唔多

算啦，同佢講都曬氣
搵左破頂新聞出黎，一單又話少，兩單又話唔係，咁有咩好講
佢要活係自己個世界，覺得樓價會大跌都冇辦法

佢係講無升得咁快，個trend 都係升

2018年
交左2年租

唔睇好，真係唔好買住，租下先

咁今年破頂真係少咗嘅，但未至於大把單位跌低過2018年個價掛

唔會一路咁升基本上係鳩估

我想支爆多d

所以依家橫行緊係正路

樓價下跌，數年前以高價開售的市區單幢樓，最近連環有業主蝕賣離場。由恒地（012）發展的紅磡城中匯，9月份錄得4宗成交，兩宗屬蝕讓。

區內代理表示，城中匯高層C室，實用面積410方呎，屬兩房間隔，業主於2016年10月以791.7萬元購入單位，剛以761萬元沽出，呎價18,561元，持貨4年賬面蝕讓30.7萬元，若計及釐印費及佣金等買賣開支，相信業主實際損手約68萬元。同層亦有另一個單位蝕讓，屬毗鄰D室，實用面積同為410方呎，業主原本叫價850萬元，減至793萬元終沽出，呎價19,341元。單位於2015年8月以807.8萬元買入，連使費料蝕約53萬元。

筲箕灣柏匯再錄蝕讓，一伙中層B室開放式戶，實用面積210方呎，成交價460萬元，呎價21,905元。原業主於2015年8月以469.6萬元購入，賬面蝕近10萬元，連雜費料蝕近30萬。

尋日新聞，淨係一篇報道都三單蝕讓啦

沽左樓既現金放saving 算?
港美股跑贏樓市
投資角度佢無錯既

9up

呢度啲人唔鍾意人討論租樓

他續稱，樓價一定會跌一轉，睇下1984年、2004年樓價幾衰，衰到無人要，2024年是下一個地運的交界，所以2021年個時會否考慮沽少少貨呢，「我係計到2024年如果衰點算，所以2021年攞錢呀!(而家買唔到樓點算?)等2024年囉，實有循環，唔會一路咁升，經濟、社會都有循環。香港同大陸都係，地運行到2024年，2024年回啦，經濟發展無咁快，樓價自然無升得咁快。但香港大跌機會難，因為香港等於美國紐約，周圍跌紐約唔跌，因為每人都想係紐約買層樓，度假都好。香港的情況就似美國，咁多內地富豪，一個省一個巴仙買來(香港樓)度假，跌唔落啦!」

2024年轉地運，香港及中國屆時將會經濟都會向下，蘇民峰稱這種情況每逢約20年出現一次，2003年沙士、1983年草擬中英聯合聲明，但他又指港人不需過分擔心，香港「好似紐約、倫敦」，過往累積一定資本，意思是跌極也有個譜。

貼啲唔貼啲

呢個報導係教訓唔好買新樓
溢價大到唔係暴升都要蝕

淨係睇新聞個別報導無意思

差估署指數昨日公佈至今全年仍升0.37%，可以當橫行

今年開始橫行係好，將自己辛辛苦苦儲到嘅首期做其他投資，租樓睇定啲

下 升一成就有

上網查吓吐血盤就知道，慢慢睇

2024前支爆？

你睇到咁淡，做乜唔放晒你自稱嘅三層收租樓？

項目新高破頂你唔計，你拎幾年前新樓二手成交來講

你搵到大把成交低過2018年二手成交先講啦

又用返『自稱』，你真係面對唔到現實嘅一條自卑撚

你果然係連登大業主

係社會經濟不穩先會租 穩就買好

其實正常理解佢講果啲野應該係比投資客聽
唔係連樓都無，生活都有問題嘅人去跟.......

你唔好用比華利山做例子，今日成交低過十年前一手呀

依家高位賣樓，拎錢擺去你自稱年回報7%股市唔係仲好咩

大把人跌一半都唔入肉包括我，咁樓價點跌？

唔緊要咖
一邊人繼續幫人供樓
一邊人繼續有人幫供樓儲錢
如果全部人都買到樓
個音樂椅遊戲就玩唔到落去

共慘黨救市，中國人驚西咩

講支爆講多幾多年

貼晒三間啦，一間把撚咩

又要重複地啲 argument，你真係 ...

八月頭教咗你，你唔去做 ... 就話冇 7%

今日再教你，恆基，6釐幾，你又唔面對現實

咪貼過俾你睇囉，你咁自卑，貼晒俾你睇你都係唔順超㗎啦

今年有 7%就出黎威啫， 保證30年都有？

貼啦，想見識下
自稱三層收租，但教人租樓

一定唔會爆啦，中央唔比銀行追債咪無事囉，之後再迫14億人民一齊買佢d債

Fake news
港樓永不跌

咁係佢戇鳩姐

傻啦，而家d 人知道玩法仲跌得去邊丫

長渣未驚過

如果跌一成
當你500萬一層
3層就150萬
你而家賣
拎左d錢去投資恒基7%
2024年用返450萬買
一來一回應該賺多d

你咁睇好樓市，點解唔可以買地產股啊

你層樓保證30年都唔跌嫁

下年應該會賣一層，等租客住埋個約先，我又唔急

佢成手舖，好在買得早，不過應該要輪少少

同埋今年都買咗差唔多成千萬地產股，暫時唔加碼

點會跌

呢兩年天災人禍乜都有
貿易戰,反送中,中國肺炎,國安法
次次咪吹到世界末日咁

但咁又點喎
咪又係呎價創新高
新樓超額認購幾多倍

香港樓市只會升

佢個價又真係買得幾靚，地段又好

不過你估下佢會唔會今年2020年哩口價繼續入市

30年後真係一定唔會平過今日

你都無回答我問題，我唔係問你邊度有7%回報

1. 依家高位賣樓，拎錢擺去你自稱年回報7%股市唔係仲好咩

2.大把人跌一半都唔入肉包括我，咁樓價點跌？

3. 今年有 7%就出黎威啫， 保證30年都有？

貼就唔好咁鬼鼠啦，自稱三層就貼三層銀行信啦
管理費代表到係第二層咩？

咪教咗你囉，成日都唔聽書，唔重複 lu

同埋你買唔番我買嗰個位，所以你唔會有 7%

恆基，現價，六釐幾，點解唔買啊？冇錢？

地運行到2024年
未到2024就跌左 信佢strong hold 到2023就慘

借200幾萬，買到交六千幾蚊管理費嘅樓咩，你唔只自卑，兼弱智

咪迴避問題啦

1997

八月頭，已經教咗你

問非所答 我窮係人都知

係咪貼唔出呀

答唔到呀？不停迴避

1. 依家高位賣樓，拎錢擺去你自稱年回報7%股市唔係仲好咩

2.大把人跌一半都唔入肉包括我，咁樓價點跌？

3. 今年有 7%就出黎威啫， 保證30年都有？

哦，原來你連股票代號都唔識搵

1997 ，九龍倉置業啊

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

你真係每次都有柒野表演俾大家睇㗎喎

純粹係個人觀感啫～
同射咗好多 仲有大把 一樣

答唔到呀？問非所答，不停迴避

1. 依家高位賣樓，拎錢擺去你自稱年回報7%股市唔係仲好咩

2.大把人跌一半都唔入肉包括我，咁樓價點跌？

3. 今年有 7%就出黎威啫， 保證30年都有？

又講呢條神棍

2020年升，
到2024年大跌去返2020年價位

咁高回報仲唔賣樓all in

根本零息就扭曲晒成個市場

首期你攞去買美股賺得仲多tim 邊有得咁計

你媽媽330萬買層乞衣劏房，你媽媽層樓最高峰號稱升8成=530萬左右，跌一半50%即係得番265萬 ，如果你俾咗33萬首期供咗80期，每期1萬即係 付出123萬，330萬-123萬 仲有207萬供款，層樓市值265萬未入肉，銀行唔會call load !

3zero 媽媽層樓

KAON 幾千萬身家

個個都買樓邊有人幫佢租樓

分散投資啦，唔會all in任何一樣野，自住樓加一層收租都唔會賣

個個都係估架啦！ 不過佢炒物業都係賺到仆街

佢系有線個精讀班~ 講過. (唔知有冇十年前

租樓租到2024=租左50萬
等於而家啲上車盤就算跌一成

比你跌夠一成先叫打和，萬一到時唔好話升，只要唔跌 / 橫行租家已經輸左50萬

真係唔好on9以為等到啦

12年大牛巿係人都賺啦

根本唔會有人知，買個條友，係地產商自己友，托返個市，以前都係用呢d招數

你真心？

劉名 蘇師傅都好準

係唔好買貨尾新樓
第一批價單要抽係抵買

叫人2024，佢自己就入貨

管理費 差額 供樓利息唔係錢？ 點解唔計埋

八運行土 所以沙士後d樓價係禁上
黎緊九運是火 會點行？
多左香港人移民 又多左好多公司wfh
對資價格有咩影響？

但係火生土,所以八運退氣嘅時候會跌，之後會回復穩定，但係唔會再有咁大規模升幅，關於九運嘅準確時間有機會因為曆法星體計算問題出現偏差所以未必係2024可能更加早

330升8成=530

你數口咁精，抵你一家四口永續$15k租啟德320呎望公屋啦，交租佬

計埋都差唔多

風水佬呃你10年8年

信佢一成都死啦
樓價只有升唔會跌
支爆等到用連登會違反國安法都唔會等到支爆

留位俾有用po
拉

2024 係支那滅亡之期

欲盡不盡不可說

你真搞笑，我有冇計你比人加租？
有冇計你比人加租唔憤氣要搬果啲洗費？ 有冇計你唔憤氣要搬果時啲AA佣金？

樓價大跌=租家贏（但視乎跌市幾時到，如果五年後先到同樣輸租）
vs
樓價大跌=有樓輸，但如果自住影響不大
樓價橫行=有樓贏，租樓輸
樓價升=有樓贏，租樓輸

4分1鬥4分3，你自己都諗到啦

問多一句，話跌先入市嘅人，跌到幾多先係時機？係咪一定比你捉到最低位入貨？

但問心，如果冇即時自住需要，真係可以等，但如果本身租緊樓而有自住需要其實係冇咩野要諗

等到樓價跌，到時按揭批唔批到又係一個問題

呢個真,冇可能等到最低位入市，

剛需 唔會有事

而家唯有希望快d打仗

無俾人加過租 +我根本唔駛俾租（公司俾）

只知道自己住個到個價幾年無升

依家買樓真係傻仔先做
明知香港前景問題+ 樓價回報率愈來愈低+依家租樓咁平，係都等樓價去返上升軌先買啦

計我話要等到2046先會跌

總會用自己例子=整個環境都係咁
咁係咪全港都係無加租+公司比租？
你住邊到幾年都無升先
講邊區就得

你立在唔洗交租嘅角度咁有咩好講，幾年無升但有冇跌 / 跌左幾多？如果你要交租咁就已經係兩個世界

唔緊要，價值觀唔同
但某程度上你都同意根本係要買樓，但若果你本身租都唔洗交，意見冇乜參考價值

買當頭起
樓市要升起碼升幾年

師兄識野！
我諗左下元九運火生土之後，
我覺得樓市會穩，趁疫入市。

樓有：大升、微升、不升不跌、微跌、大跌

如果唔係大跌，自住唔先做租租，價值都係返度。

我喺隔離講屯門掃管笏Post都係咁講,裏面啲人話我係樓淡，其實我係等緊入市

係人都要住㗎啦
講真，買得起邊個想租
學誠哥話齋，買樓自住就幾時都係啱嘅時機

完全正確

佢哋好搞笑，覺得租樓一定蝕。 完全冇計過買層樓有幾多使費。

亦都假設人哋有首期但係唔買樓，筆錢就完全冇任何回報。 儲到首期一定要買樓，唔可以做其他投資睇定啲先

幾年前就話一定買樓啫，今年仲買？